機皇EOS M3後繼機－Canon EOS M6 正式發表！

搶在 CP+ 開幕之前 Canon 終由於出手，一口氣便發表了兩部單反及一部全新無反，雖然新機於網上早已流出，但正式發表時仍是有相當驚喜，特別是當中無反 EOS M6，在早前盛傳 Canon 會扣起 Dual Pixel CMOS AF 之下，如今便有失而復得的感覺，本來賣點不多的新機，吸引度即時大為增加。

定位在 EOS M5 之下於 EOS M3 之上，最新的 EOS M6 於機身的設計上，顯然有 EOS M3 的影子，而相比起內置 EVF 的 M5，M6 機身設計就更為輕巧，需要的話，用家亦可另購外置 EVF 電子取景 EVF-DC2 ，個人認為對於強調輕便的無反來說，使用上便更有彈性。M6 機背配備了一個 3 吋多角度 Touch LCD，除了 45° 向下翻，亦支援 180° 反芒自拍。講到操控方面，相機亦應不難滿足有要求的用家，除了拍攝模式轉盤及曝光補償轉盤，另外分別於機頂及機背就設有 3 個指令轉盤，比起定位略低的 M3，操作上應該會更靈活方便。

於內涵上，M6 大至用上跟 M5 相同的配置，除了 2420 萬像 APS-C CMOS 配備了賣點之一的 Dual Pixel CMOS AF 技術，相機亦用上新一代的 DIGIC 7 影像處理器，兩者配合之下，追焦連拍最快已有 7fps，鎖定對焦之下，更可進一步提高至 9fps，速度跟 M5 看齊。拍片方面 M6 依然未有加入 4K，不過相機就如 M5 一樣，內置有 5 軸式的電子防震，而針對更有要求的用家，M6 亦支援 3.5mm 外接收音功能。Canon EOS M6 預計將於 4 月賣街，機身定價為 780 美元（約 HK$6,052），套裝連 EF-M 15-45mm f/3.5-6.3 IS STM 定價為 900 美元（約HK$6,984），套裝連 EF-M 18-150mm f/3.5-6.3 IS STM 定價為 1280 美元（約HK$9,932），至於 EVF 取景器 EVF-DC2 的定價則為 250 美元（約HK$1,940）。

轉自

街價跌到$4500 應該幾有競爭力

跌到三千先有競爭力

根本係m5 閹evf, 反芒向上flip
乜撚野吸引力大增？

個編輯一係智障，一係打手

自動對焦點選擇:
M5 - 直覺式觸控對焦操控 (Touch and Drag AF)
M6 - 沒有
觀景器:
M5 - 0.39吋類型電子觀景器 (約236萬點)
M6 - 沒有
螢幕大小:
M5 - 3.2吋 (3:2)
M6 - 3.0吋 (3:2)
螢幕點數:
M5 - 約1,620,000點
M6 - 約1,040,000點
電池:
M5 - * 交流電供應可經由交流電轉接器ACK-E17提供(另購)
M6 - 沒有
電池拍攝數量:
M5 - 於23°C: 約295張 (一般模式)、約420張 (ECO模式)
M6 - 於23°C: 約295張 (一般模式)、約425張 (ECO模式)
短片拍攝時間:
M5 - 約1小時25分鐘 (於液晶螢幕)
M6 - 約2小時25分鐘 (於液晶螢幕) 無理由多咁多，可能有伏
重量:
M5 - 約427克 (CIPA測試標準); 約380克 (淨機身)
M6 - 約390克 (CIPA測試標準); 約343克 (淨機身)

我冇睇錯下話 m3 呢 d 伏機都叫機皇？

m5 機身定價7k8 跌到5k6
m6 機身定價6k 跌到4k 打m43 啲入門機同a6000

曲線

比較有興趣想知77,800，80有乜分別，除左五稜鏡同五面鏡

等m5跌價 再入手

M5 配咩鏡就好，本身有efs 18135 所以唔會買m5 kit set
Eos m定焦可能會買番支。但我都有efs28 2.8
主要係支廣角。m支廣角又好好評價 但支1018就新鏡 而且平幾舊。
用緊70d 想買多部m5

有m5 就賣左部70d 啦，買個adapter 可以玩以前啲鏡

有70D就唔好買m5啦
仲要係諗住用返ef-s鏡，啫係得機身細咗輕咗，換嚟為乜？
有閒錢不如上FF好過

我意思係要兩部機⋯
一部日常一部上山，m5主要分比女朋友用，所以先睇下入m系定s系鏡。

上山你揹多300grams會死咩，你如果唔轉晒做ef-m鏡根本無乜點輕過，何況要袋多個Adapter

分咗畀條女用，你買ef-m鏡咪唔可以share鏡用囉？咁又要袋多幾多支鏡？